舊聞：香港警察隊員佐級協會前主席表示警例禁止警務人員向天開槍作為示警方法

2016年2月9日

旺角年初二凌晨爆發警民衝突，有示威者疑毆打警員，混亂中有交通警員向天開兩槍，又曾把槍口指向人群，事件令現場巿民起哄，質疑警員不應向天開槍。

資料顯示，2007年澳門發生警員向天開槍事件後，本港資深警員、香港警察隊員佐級協會前主席鍾錦華曾接受傳媒訪問時表示，警例禁止警務人員向天開槍作為示警方法。不過，本報記者翻查《警察通例》，條例未有清晰列明警員不可對天開槍。

澳門在2007年五一勞動節遊行期間，發生警員向天開槍，流彈誤傷途人事件。當時鍾錦華接受本港傳媒訪問，指本港人口稠密，向天開槍將有機會傷及途人，警例對警員使用槍械有嚴格規定，不容許向天開槍。

在報道中，警方發言人補充指，警方保護包括自己的生命免受威脅或身體受到嚴重傷害；有理由相信有人犯了嚴重暴力罪行而須拘捕疑犯；或平息騷動或暴亂的情況下，可使用槍械，但必須是在不能以較溫和的武力達到目的時，方可使用。

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

狗：我地早兩日改左指引，你吹咩

宜家直接都已經用催淚彈直接射人，所謂指引係死嘅，暴政早已決定唔跟。

今天的狗打倒昨日的狗

我知班狗唔理指引呀
不過純粹想提下大家佢地而家有幾腐敗

你地睇清楚
其實唔係好似澳門咁90度向天，支槍只係舉高少少
實際已經對左人開槍，純粹射唔中人

指引已成歷史文件，無法律效用